---
id: tx-2667
izenburua: Goizean Argi Hastian
kantutegia: Txantxangorria.Eus
partitura: null
midi: null
youtube: https://youtu.be/yzxuIP7hqxw
---

Goizian argi hastian, 
ene leiho-hegian
txori bat pausatzen da eta 
goratik hasten kantan. 

Txori eijera, hain alegera, 
entzuten haidanian,
ene bihotzeko tristura 
laister duak aidian. 

Ene txoririk maitena, 
zertaz jin hiz ni gana 

Iratzarrazi nialarik 
ametsik eijerrena.
Jinik hain goizik, uste hiena 
baniala hanitx pena? 

Ez, ez, habil kontsolatzera 
malerusago dena.